日本仔講解「日本人唔食三文魚 」

蔡欄條廢老好心拿拿聲入土 唔好丟人現眼啦

三文魚一向好尊重蔡瀾唔會食蔡瀾

樓主反菜sir？

菜san講呢句嘅時候呢個日本仔仲係一條精蟲咋

丢人現眼係共產中文！！係丟假啊！！

樓主講個陣共產黨都未成立

曼德拉效應

明明記得日本人係唔食三文魚 日本人好乾淨 日本人好有秩序
一定係俾人時間旅行改曬d歷史
連日本人既習性同記憶都改埋

Sir 你老母。
波台 on9 仔。

吓 你發咩癲

好尊重👍🏻

你就真係丢人現眼

係丟假啊！！

又係你個機界賤種

丁蟹唔係都講丟人現眼嘅咩

啱呀
以我嘅科普知識, 我都覺得倪匡啲科技小說根本呃飯食

咁唔代表唔係共產中文

日本人係尊重三文魚唔食av女優呀on9

又一班人唔讀書：

根據日本マルハニチロ株式会社2019年3月27日公佈，
「回転寿司に関する消費者実態調査 2019」調查指出：
連續8年最多人食就係 「サーモン」（即係三文魚）
最多人食既縣市就係「北海道」

呢分marketing document 仲有好多關於回転寿司店既分析資料。
唔識間公司係乜？係一間有1萬2千人既日本上市海產公司

未必係最準，不過你話人地唔食就真係唔識既俾你嚇死，
識既就俾你笑死。

蔡欄有錢佬，佢d朋友只食高級魚唔出奇。

個topic 如果係話「有D日本人唔食三文魚」
呢個係真事。
（我有個日本女性朋友真係唔食sushi, 佢話「生すぎる」即係太生）

撚

蔡瀾講果時有冇20年前？

唔係一班人
從來都係得個條廢老講
佢一講個陣 大家已經唔信佢

Donki 隻マルハニチロ腸好正

10年前到

推 [突發] 環保少女Greta Thunberg 聲援 拯救十二港人！ - 分享自 LIHKG 討論區

av女優都無 重作

三文魚係90年代挪威為咗消化產量過產嘅三文魚而傳入去日本
初時日本壽司業界都好抗拒，拒絕做呢個deal
係唔知邊間大型迴轉壽司（好似係スシロー)最後被挪威說服到肯嘗試引入推出市場，結果大受歡迎

唔係老吹，上年日本財經節目ガイアの夜明け講嘅

蔡瀾：日本人唔食三文魚因為有蟲，就算大西洋深海三文魚少蟲都係要煙燻先食

人工養殖三文魚，日本進口挪威嘅三文魚，蔡瀾係完全唔撚知

正宗廢老就係依d

佢介紹或者開個D都唔好食

屌你前幾日開完 入黎睇有啲留言直接copy

究竟信日本人唔食三文魚on9啲

定係信連登仔信日本人唔食三文魚on9啲

定連信連登仔信日本人唔食三文魚都係假膠

正宗日本人都係食吞拿多過三文

杜文澤都有講

你如果有睇唒段片 就知其實以佢個代既人黎講係無錯
段片都已經交待埋
後生同窮人先係主要既三文魚客人
年紀愈大愈有錢就愈少食三文魚
因為80年代先流入日本
上一代既日本人自然覺得三文魚唔食得

蔡瀾後生果陣去過日本留學 應該係60/70年代
公道D講佢果陣接受到既資訊係日本人真係唔係鮭魚(野生, 有蟲) 的確冇錯
但條片有講
80年代 挪威人將養殖鮭魚引入日本 並且為左消滅日本人覺得鮭魚唔食得既印象, 教登改名做三文魚 (其實鮭魚三文魚都係叫salmon)
蔡瀾柒就柒在用D過時既觀念同圍唱 典型廢老觀念,以為後生聽返黎既就係真理 永遠都岩 唔肯接受新野

假定架

依樣咪廢老羅 不思進取
d資料舊撚曬都拎出來講

佢地應該重以為切腦可以醫精神病

日本人最中意地鐵搞野

問菜潺
日本人食唔食三文魚
係預佢答 呢個年代嘅情況

佢就答咗以前唔食
即係離題答錯

等同我問你日本人 食唔食拉麵
係預你答 依家個情況

你話以前唔食
因為幾十年前
日本無拉麵

基本上 佢理解錯條題目

資料舊都唔係問題 畢竟人腦唔係GOOGLE 唔可能永遠保持最UPDATE
但問題係佢作為一個公眾人物, 飲食權威(好多人好鐘意睇佢飲食文章, 可以當佢係以前既人既openrice 同鳩假期)
日本人食三文魚都食左40幾年 佢都仲可以唔UPDATE下, 唔係一句廢老可以解釋, 條友直情係唔尊重自已既專業, 故步自封

雖然係唔應該用共產中文
但你學歷都要高返少少

係丟人現眼啊！！

睇你點睇啦
段片都有交待高級壽司店係唔會賣三文魚
我諗你都唔會預設佢去食低級壽司店?
咁你死要話佢答錯都無必要拗

唔係紅色大字就係事實喎有無多啲資料支持下先

佢好明顯話全部日本人都唔食啦
唔係話有錢日本人先唔食呀
佢係笑緊香港人去迴旋壽司食三文魚
腦補得咁交關

係丟架啊

孟加拉效應

真係睇時代，而家壽司界嘅王者吞拿魚都曾經係冇人食嘅下價魚

啲蔡瀾fans仲好鍾意話食三文魚=食屎，佢地去日本應該成日笑日本人食屎

何謂正宗日本人
乜依家啲日本人唔正宗咩？

蔡瀾and his fans=正宗日本人
依家啲日本人=好鍾意食三文魚=好鍾意食屎=香港人

不過冇幾耐之前好似好條友係度開po話挪威d養殖場環境好惡劣

嗰個係scotland，最尾BBC報導都話要學挪威

乜撚嘢叫太生
魚生就生㗎啦，有冇冇咁生嘅魚生食

死波台弱智狗死撚開去啦

三文魚唔食日本人。

呢條友仔用香港街邊雜誌做中文權威 嗰啲雜誌不嬲都俾學者批評文筆差劣 幾十年來都係咁 唔通嗰陣時又係共產中文

香港有腥香港人
日本都有

有
火炙xxx壽司

成語俾你講到係共產中文無文化咪衝出嚟

段片係撐菜欄架喎

日本人唔生食鮭魚
只會食挪威三文魚

低收入日本人唔係日本人？

菜欄不嬲都係Sell高貴享受

你睇晒段片先啦

段片分開講鮭魚同三文魚

其實蔡瀾篇文有寫係傳統壽司店唔食

廢老講唔食三文魚wo
唔係講唔食鮭魚wo

我地香港人唔跟支那個套 虹鱒都叫三文魚

你肉酸到

做乜鳩

真係日本人一定唔會咁講 你係咪叫雞叫著支那人

在 日 本 吃 到 的 飯 團 就 理 想 嗎 ？ 也 說 不 定 ， 除 了 一 些老 字 號 ， 新 派 壽 司 也 開 始 賣 起 三 文 魚 刺 身 來 ， 原 本 鯛 魚 之 外 的 魚 頭 ， 都 不 吃 的 ，

菜欄係強調而家已經唔同左，所以先要強調正宗、傳統。你又無睇晒人地篇文，又無睇晒段片就響度亂叫，十分無聊

書面語呀
你仲要錯字
係丟架呀

日本人會食，三文魚壽司係90年代開始興起，不過多數低下階層先食，菜爛應該唔會接觸到呢班人
比較傳統既壽司店無三文魚食，例如壽司之神都唔整三文魚壽司

蔡欄依d細蚊仔唔識啦
係小朋友至愛嘅達哥講先多細路以為係真

推夠呢條撚屌未

書語即係蝗語，唔好唔記得當初中文係點嚟

大家記住香港東南面個東沙島屬於台灣

蔡生話唔食三文魚喎，三文魚不嬲係指外來貨

真係好撚痴線
要弱智到咩地步先可以練成咁

食鹽多過你食米 死廢老出沒注意

當初制定中文嗰時係以北方話就基礎，即係蝗語

其實段片位人兄唔係好熟悉養殖業，只係做過少少research,其實養殖同野生都有機會有寄生蟲，寄出蟲有好多方法出現，主要都係混雜係水中飄浮，魚會吞食微生物，當中包括寄生蟲，所以水污糟既話一樣會有寄生蟲，之前有單新聞係挪威由於溫度凸然高左兩度，導致呢種寄生蟲可以存活同繁殖搞死左好多三文魚，政府拎左好大筆錢比科學家解決，同埋人工養殖有分室外同室內，亦有唔同，你話三文魚有冇寄生蟲，我做過養殖業相信一定有，但出貨之前做過特別處理，所以大家都安然冇事。

書面語=北話
你痴左邊條筋

仲有個 “日本人唔會將wasabi撈落豉油”
由迴轉到啲中上價嘅單點舖次次去食都會聽到有日本人要另上wasabi之後溝豉油

所謂書面語就係用北方話口語做基礎 你依家所謂書面語做唔做到你手寫你口呀

其實條片已經講得好清楚，係80年代芬蘭為左出口去日本，養殖左冇寄生蟲嘅三文魚，日本人先開始食三文魚魚生。仲要專登叫自己做salmon，同原生嘅鮭區別。

所以 日本人唔食三文魚魚生，呢句statement 到80年代為止都係正確。
而且中文冇分salmon同鮭，統一叫 三文魚，所以講 日本人唔食鮭魚生，到今日為止其實都係正確

現代中文書面語呢樣野，係五四新文化運動果陣發明，
你反撚到去一百年前嘅中文，你係咪想大家寫返文言文
定你係果啲口語原教主義果啲白痴？

有冇相？

Viutv又要威又要戴頭盔有一集請左啲日本人黎做訪談
佢地都話其實日本人唔係好食三文魚
因為易有蟲？

我不嬲都反五四運動，完全唔專重中國其他語言，根本係獨裁

呢個po已經loop左幾百次等我答你
呢啲係佢比人笑鳩之後馬後炮講

日本人好尊重三文魚

咁我耳障 我po埋出黎比大家睇廢事口同鼻拗

我係三文魚生活左八年，日本人係絕對唔食 刺身架，唔食三文魚刺身～其他刺身食，因為佢地一早知道三文魚係帶蟲架一種魚類黎架，有唔帶蟲架係咩係邊到呢，大西洋～太平洋大西洋，太平洋都唔得，大西洋架三文魚，係深海之間，嗰D蟲死曬，游係深海吖嘛，所以係大西洋捉到既三文魚或者可以食生架，尤其係蘇格蘭三文魚呀咩都可以食下，但係都唔完全生食都係煙熏過架，Smoke Salmon就係由佢地發明，蘇格蘭人因為佢地都知道有蟲。蟲係邊到呢，游係淺水嗰到就生，因為魚一游淺水就會生菌架，所以去日本可以食刺生架魚都係深水架，深水果D水壓會將所有細菌既都殺殺曬，所以唔食果D淺水淺水魚佢地唔食架，咁三文魚既習慣係由深海去淺水再深入洞卵，去產咁牙，咁一定有蟲囉，所以大家都為左貪平Huh Huh，去果D旋轉壽司，哈揀碟三文魚食啦，遲早會食到成肚都係蟲，祝君好運！哈哈哈哈哈，我一係微博呀係文章果度一鬧三文魚嘩果D做三文魚生意果D大陸人鬧到我。

再拗真係大家都知咩料

冇五四，你今日仲寫緊文言文
你不如再追早啲，提倡返去公元前二百年，香港人用返南越文
一不做二不休，反埋秦國，回到戰國時代，一齊回到百越時代，復興百越語

冇五四運動，廣東一早獨立咗啦

其實挪威啲養殖場要點先確保到啲三文魚冇寄生蟲？照計就算人工養殖都好難避免架喎，除非不斷落藥杜蟲

成個post痴撚線越黎越癲，咁鐵火卷用乜做？

開post嗰件顛佬就成日針住蔡瀾講”三文魚”唔係鮭，屌你坐時光機返去90年代睇吓人哋有冇分開呢兩個字囉，人哋同你講江戶前壽司舖百年都冇鮭魚，壽司之神都唔serve 又扮盲。

急凍殺蟲

吞拿魚運動量大，捉完上黎唔即刻冰住會"燒身"
好快變酸臭，係戰前船上冷藏技術唔好嘅時間
吞拿魚係好低級嘅下價魚
加上以前日本人口味係鐘意淡口味嘅白肉魚
例如，鯛，青花果類

麻煩你Chan圖書館未將香港舊報紙落架之前 去睇吓三四十年代嘅新聞報道 全部都係用書面語

仲有新聞報道嗰道字90年代香港同台灣一樣都係用導 係後來香港嘅語文學家覺得有問題先至更改 而台灣方面並無更改

三四十年代用書面語唔等於無問題，書面沿自支那話始終係事實

使鬼聽人講咩
你去日本打個圈就知日本人食唔食三文魚啦

知唔知書面語白話文嘅出現其實係因為人嘅口語晨早唔係跟文言文 用文言文同口語出入太遠先至推白話文 白話文同文言文嘅辯論例子 有一個好出名嘅就係「不幹了 謝謝」 變成廣東話都係「唔撈啦 唔該晒」 點樣都貼近過文言文

姓菜條廢佬只係二世祖一個，分分鐘盬都未食過

時代嘅改變，總係有堆人拎返十幾廿年前事講
日本人以前真係少食三文魚嘅，成撚日拎以前雞毛蒜皮事鞭屍
又唔見你班人成日追擊689支持64民運

咁又點，蝗文即係蝗文

咁應該無種中國語言都要有白話化權利，而唔係獨專北方話，白話文運動原本就係錯

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

新井和我對很多東西和事物看法是一樣的，唯有三文魚不同，我是絕對不吃生的，但新井說一般的老百姓還是吃的，由日本人養殖，衞生上有保障，到百貨公司或鄉下壽司店，還擺在主要位子上，這也是在日本做家庭主婦養成的觀點吧。

我不吃三文魚刺身，與新派和老派有關，與價錢無關，新派人吃，老派人不吃，我屬於老派。

(蔡瀾)

我已經唔知可以點幫你，我放棄

係屌你老母

好波

我丟你老味 學好中文先出嚟周人啦

事實就係共產中文

咩中文權威，我不嬲反中文架